Exercice
========

On souhaite développer un jeu de Scrabble. Pour pouvoir vérifier
rapidement si un mot existe, nous pouvons stocker le dictionnaire sous
forme d'arbre binaire. Dans le cadre de cet exercice, nous allons nous
limiter aux mots qui commencent par la lettre `a`.

**Partie A**

Sur les figures suivantes, les arbres sont représentés vers le bas, les
fils droits vers la droite et les fils gauches vers le bas. Ainsi les
mots `abaca` (bananier des Philippines), `abaque` et `abats` seront
stockés sous la forme suivante.


   a
   |
   b
   |
   a
   |
   c--q--t
   |  |  |
   a  u  s
      |
      e

1.  Quel est la taille de l'arbre ci-dessus ?

2.  Pourquoi est-il pertinent de mémoriser le dictionnaire de la langue
    française sous forme d'arbre binaire ?

3.  Dans la figure ci-dessous, deux mots ont été ajoutés. Quels sont-ils ?
    
    a
    |
    b
    |
    a--------b
    |        |
    c--q--t  é--e
    |  |  |     |
    a  u  s     s
       |        |
       e        s
                |
                e
 


4.  Compléter la figure en représentant le mot `abbaye`.

**Partie B**.

Vous trouverez en annexe le code source de la classe `ArbreBinaire`.
L'objet de cette partie est d'implémenter une méthode de recherche d'un
mot dans l'arbre.

1.  Écrire une méthode `ajoute_a_droite(self,x)` qui ajoute `x`, s'il
    n'est pas présent, à la branche droite de l'arbre en partant de la
    racine. La méthode doit renvoyer l'arbre dont la racine contient la
    lettre `x`.

    Supposons que `a` corresponde à l'arbre binaire représenté
    ci-dessous, dont la racine est `"c"`.

    c--q--t
    |  |  |
    a  u  s
       |
       e
 

    `a.ajoute_a_droite("q")` doit renvoyer l'arbre qui contient la
    lettre `"q"` sans modifier l'arbre.

    En revanche `a.ajoute_a_droite("b")` doit ajouter la lettre `"b"` à
    l'extrémité de la branche et renvoyer l'arbre qui la contient. On
    obtiendra alors alors le suivant :

    c--q--t--b
    |  |  |
    a  u  s
       |
       e
 

2.  Écrire une méthode `ajoute(self, mot)` qui ajoute le `mot` à
    l'arbre.

**Partie C**

1.  Écrire une méthode `cherche_a_droite(self, x)` qui cherche la
    présence de `x` dans la branche droite de l'arbre en partant de la
    racine. Cette méthode renverra `None` si `x` n'est pas présent sinon
    elle renverra l'arbre qui contient la valeur `x`.

    Supposons que `a` corresponde à l'arbre binaire représenté
    ci-dessous, dont la racine est `"c"`.

    c--q--t 
	|  |  |
    a  u  s 
       |
       e

    `a.cherche_a_droite("q")` doit renvoyer l'arbre qui contient la
    lettre `"q"`.

    `a.cherche_a_droite("d")` doit renvoyer `None`.

2.  Écrire une méthode `cherche_mot(self, mot)` qui renvoie `True` si le
    mot est présent dans l'arbre, `False` sinon.

3.  Écrire une méthode `longueur_mot_le_plus_long(self)` qui renvoie la
    longueur du mot le plus long.
